連登財經台欠龔老師一個道歉

龔成-致富攻略
2020-07-02 10:00

【銀娛優質度不變】
銀河娛樂集團有限公司

GALAXY ENTERTAINMENT GROUP LTD.

股票代號：0027

--企業簡介--

銀河娛樂（銀娛）主要業務為於澳門從事娛樂場、幸運博彩、其他形式的博彩，提供酒店及有關服務，以及在香港、澳門及中國內地製造、銷售及分銷建築材料。

自2002 年獲澳門政府批給博彩專營權後，銀娛一直發展澳門的酒店及博彩業務，目前博彩及娛樂業務已佔銀娛營業額及盈利的九成半以上，集團旗艦為「澳門星際酒店」、「澳門銀河」、「澳門百老匯」。

2020年的肺炎，對銀娛有相當的打擊，但由於這只是中短期事件，疫情總會過去，因此這企業長期仍是穩健。

--澳門博彩業寡頭壟斷--

先由行業的本質講起，開賭場可說是必賺的生意，因為賭只是一種數學或然率的計算，只要數額夠大，當中的賺錢毛利就會很易計算得到，只要有一定的營運經驗，規模夠大，就不難做好管理，及將模式複制不斷擴展，只要客源充足，就不愁沒有錢賺。

澳門的賭博行業由政府發牌，銀娛作為其中一個賭牌持有者，必然有一定的生意，由於中國客源佔了多數，故中國的經濟，以至消費力，以及自由行等，都會對銀娛的盈利有影響。

現時澳門的賭牌共有3 個主牌加3 個副牌，即是合共6 個賭牌，持有的企業為：澳博（0880）、銀娛（0027）、金沙（1928）、永利（1128）、美高梅（2282）、新濠博亞，行業結構為寡頭壟斷。

有關澳門賭牌的到期問題，由於解說需時，因此詳細會在股票班分析，分析點站在政府的角度。簡單來說，銀娛及金沙，是最大機會投得賭牌，順利過渡的兩間公司。

由於開賭是高毛利行業，而行業結構為寡頭壟斷，加上自由行人數長遠正面，故很易分析到，澳門博彩企業都有一定的質素，而銀娛作為其中一間，自然有一定的優質度。

--業務分析--

銀娛的主要業務包括「博彩及娛樂」以及「建築材料」，現時絕大部分的收入來源都來自「博彩及娛樂」部分，旗艦為「澳門星際酒店」、「澳門銀河」、「澳門百老匯」，當中以澳門銀河的貢獻最大，佔總盈利約7成。

澳門銀河於2011 年開業； 隨著第2 期於2015 年開業， 總面積約佔地100 萬平方米。當中包括5 間酒店，提供約3,600 間客房、套房和別墅，包括：澳門麗思卡爾頓酒店、澳門悅榕庄、澳門JW 萬豪酒店、澳門大倉酒店、銀河酒店。

當中提供零售、餐飲、娛樂等設施，零售空間有逾100,000 平方米，及擁有面積約75,000 平方米的水上樂園設施，以及一間設有10 個獨立影院的戲院。

【圖1】--澳門銀河圖片

這些娛樂設備，為銀娛提高了價值，為其創造了三大收入來源，第一是酒店業務，澳門銀河的5 間酒店，入住率達到98%，是一個十分理想的水平，加上這幾間酒店的費用，都比澳門其他酒店貴，但入住率仍處於偏高水平，反映定位正確，亦受旅客歡迎。

第二個收入來源就是相關的設備，當中的商場、餐廳、戲院等，都為銀娛提供一定的收入。

--核心賺錢業務--

【圖2】--澳門銀河內設施圖片

【圖3】--澳門百老匯內設施圖片

至於第三個收入，就是博彩部分，這才是銀娛的核心，因為上述的各種收入，都只能為銀娛提供2 成的盈利貢獻，而最核心的部分，則是來自博彩業務。

各種娛樂設施，以及酒店部分，目的都是吸引旅客來到銀娛，最重要是引他們入去賭場，因為這部分才是銀娛最賺錢的業務。

賭業是一個很賺錢的行業，因此回報率一定很高，在銀娛的股本回報率（ROE）中，可見回報率相當吸引，再投資的回報率不斷提高，反映將資金投資於這種博彩娛樂事業，所得的回報比很多行業高。

加上每年有過百億的經營現金流，都反映博彩是一門甚為賺錢的生意，銀娛仍會不斷發展，增加在澳門博彩業的市佔率，可見這股長遠有一定的價值。

--將來發展潛力--

澳門半島的發展空間已有限，若要持續發展，必然是集中在路氹方面的地區。銀娛擁有澳門最大的土地儲備，加上正在發展中的銀河第三及第四期項目，可見長遠的增長力仍在。港珠澳大橋令整個區受惠，從香港國際機場到澳門只需40 分鐘，而澳門的輕軌鐵路，亦有利氹仔的賭場。

更值得留意的，是銀娛在一幅位於中國橫琴島面積達2.7 平方公里的土地上發展，預計投資過百億元人民幣以發展渡假勝地。銀娛表示，這地將發展世界級渡假勝地，以低層建築物組成，不過，暫時未見有明顯的進度。

相信銀娛的策略，就是中國渡假及澳門博彩合併成一體去定位，即是旅客部分時間在澳門賭博，部分時間又在橫琴的設施娛樂，以及在橫琴酒店住宿。作用是結合澳門博彩，以及橫琴成本較平的優勢，一整體去發展。

基本上銀娛的財務很穩健，長期負債很少，現金充足，但流動比率方面則較弱。有上過我股票班的同學，都會明白銀娛這方面的指標未必合格，但仔細分析，銀娛的現金流強勁，翻錢速度快，就算流動負債方面略高，也不用太擔心，仍處可接受水平。同時，由於銀娛現金流強勁，對將來發展十分有利。

--投資策略--

綜合而言，銀娛有一定的質素，絕對是優質股之選。但賭業的收入較為波動，這亦令銀娛過往的股價較為波動，因此投資者要明白這點。

現時的股價處合理區，賭業不利情況只是中短期問題，只要企業的務情況穩健，就不用擔心，銀娛是有能力捱過的，之後就會慢慢回勇，這只是時間問題。

由於這股的亮點是長期發展，因此要長線投資，經濟、自由行人數、賭業的中短期可能會有波動（特別是賭業對經濟較為敏感），但長期計，賭業一定是很賺錢的行業，所以當行業處於較弱，這股較多壞消息時，必定令這股處於較平狀態，反而是最好的投資時機。

（本人為證券業持牌人士，未持有上述股票）

今日隻銀娛

我認錯啦依家入2800仲有冇14%年回報

班GME撚一早聽龔老師講All in 2800就唔洗宜家係到要生要死咁啦

供老師先係真正嘅價值投資者

手足

人地aim股價上三萬兼打大戶，睇唔起2800的14%年回報

龔老師D文都係有D料 有邊行有充足客源會執笠

--澳門博彩業寡頭壟斷--

先由行業的本質講起，開賭場可說是必賺的生意，因為賭只是一種數學或然率的計算，只要數額夠大，當中的賺錢毛利就會很易計算得到，只要有一定的營運經驗，規模夠大，就不難做好管理，及將模式複制不斷擴展，只要客源充足，就不愁沒有錢賺。

澳門的賭博行業由政府發牌，銀娛作為其中一個賭牌持有者，必然有一定的生意，由於中國客源佔了多數，故中國的經濟，以至消費力，以及自由行等，都會對銀娛的盈利有影響。

現時澳門的賭牌共有3 個主牌加3 個副牌，即是合共6 個賭牌，持有的企業為：澳博（0880）、銀娛（0027）、金沙（1928）、永利（1128）、美高梅（2282）、新濠博亞，行業結構為寡頭壟斷。

佢地贏得1,2日係度係威係勢
人地訓著係度收息, 又唔洗成日望股價
成日係度左搵右搵D不知名爆升股

笑GME笑到撐供成

月供老師

另外就是投資組合方面，基本上，所持有的股票不算太差，但抽新股的習慣要改，企業上市，往往會以貴價賣比投資者的，這是自然的事，所以我一向建議投資者，買入上市年期2年以上的股票。

【龔成問答信箱】（Q7801-Q7820）
Q7801：
。。。
另外就是投資組合方面，基本上，所持有的股票不算太差，但抽新股的習慣要改，企業上市，往往會以貴價賣比投資者的，這是自然的事，所以我一向建議投資者，買入上市年期2年以上的股票
。。。

要睇50年，但50年前無2800

咁呢單嘢龔成係有資格笑喎
gme撚早走發達就話
依家成班sh撚喊苦喊忽
唔識炒股不如一早聽佢講買2800

買voo qqq點都好過2800
passive investment無錯
但有更好 alternatives點解要買十鳩幾年無上落既2800

財經界欠龔成一個公道 對唔住！！

樓主抄post可恥

公蛇2800真係儲錢一流,不得不佩服佢

就算唔想揀 買指數基金都唔需佢教啦下話....

真
GME都叫做升過
2800 都唔知追唔追到通脹
唔識就上契算數

岩岩好追到囉